[
    {
        "question": "Anta at *fil* er åpnet for lesing. Hva skrives ut her?  \n```\ni = 0  \nfor x in fil.read():  \n    i += 1  \nprint(i)",
        "options": [
            "Skriver ut antall tegn i fil",
            "Syntax Error: ... fil.read() has no argument",
            "Skriver ut antal linjer i fil",
            "1"
        ],
        "answer": "Skriver ut antall tegn i fil"
    },
    {
        "question": "[1, 3, 4].append(2)",
        "options": [
            "2",
            "None",
            "[1, 3, 4, 2]",
            "[1, 2, 3, 4]"
        ],
        "answer": "None"
    },
    {
        "question": "[1, 3, 4].remove(2)",
        "options": [
            "None",
            "[1, 3]",
            "ValueError: ...",
            "[1, 4]"
        ],
        "answer": "ValueError: ..."
    },
    {
        "question": "I Python hjelper *navnerom* og skop oss først og fremt med å holder orden på?",
        "options": [
            "Semantiske feil",
            "Hvor vi er i programmet",
            "Variabelverdier",
            "Syntaksfeil"
        ],
        "answer": "Variabelverdier"
    },
    {
        "question": "Hvordan blir uttrykket utført?  \n2**3+8/4*2-9+11*4",
        "options": [
            "((2**3)+(8/(4*2))-9)+(11*4)",
            "(((2**3)+((8/4)*2))-9)+(11*4)",
            "((2**3)+((8/4)*2))-(9+(11*4))",
            "(2**3)+((8/(4*2))-((9+11)*4))"
        ],
        "answer": "(((2**3)+((8/4)*2))-9)+(11*4)"
    },
    {
        "question": "**3.14159** er ikke eller kan ikke brukes som?",
        "options": [
            "En verdi",
            "Et litteral",
            "Et variabelnavn",
            "Et object"
        ],
        "answer": "Et variabelnavn"
    },
    {
        "question": "11 % 3",
        "options": [
            "3",
            "2",
            "3.6667",
            "3.0"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "'5' + 3 * '2'",
        "options": [
            "'11'",
            "'16'",
            "'533'",
            "'5222'"
        ],
        "answer": "'5222'"
    },
    {
        "question": "Hva er *ikke* en innebygget funksjon i Python (altså i biblioteket builtins)?",
        "options": [
            "random",
            "len",
            "dir",
            "print"
        ],
        "answer": "random"
    },
    {
        "question": "'xxx %.4f yyy' % 2.71828  \nog  \nf'xxx {2.71828:.5} yyy  \ngir den samme tegnstrengen",
        "options": [
            "'xxx 2.7183 yyy'",
            "'xxx 2.718 yyy'",
            "'xxx 2.7182 yyy'",
            "'xxx 2.71828 yyy'"
        ],
        "answer": "'xxx 2.7183 yyy'"
    },
    {
        "question": "*break* i en Python-løkke",
        "options": [
            "Gjør runden ferdig og fortsetter løkken",
            "Avslutter løkken med det samme",
            "Gjør runden ferdig og avslutter løkken",
            "Avslutter runden med det samme men fortsetter løkken"
        ],
        "answer": "Avslutter løkken med det sammen"
    },
    {
        "question": "Hva slags programsetning eller -utrykk er brukt her:  \n```\nif x < 0:  \n  print('Tallet er for lite.')  \nelif x > 10:  \n  print('Tallet er for stort.'  \nelse:  \n  print('Tallet er ok.'))",
        "options": [
            "Betinget uttrykk ('conditional expression')",
            "Unntak",
            "Betinger alternativ utførelse ('chained conditional')",
            "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')"
        ],
        "answer": "Betinger alternativ utførelse ('chained conditional')"
    },
    {
        "question": "Hva slags programsetning eller -utrykk er brukt her:  \nx-y if x>y else 0",
        "options": [
            "Betinget uttrykk ('conditional expression')",
            "Betinger alternativ utførelse ('chained conditional')",
            "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')",
            "Unntak"
        ],
        "answer": "Betinget uttrykk ('conditional expression')"
    },
    {
        "question": "Høy presedens utføres først. Hva er riktig rekkefølge?",
        "options": [
            "not > and > or",
            "or > and > not",
            "and > or > not",
            "not > or > and"
        ],
        "answer": "not > and > or"
    },
    {
        "question": "Høy presedens utføres først. Hva er riktig rekkefølge?",
        "options": [
            "PEMDAS > sammenligninger > logiske operatorer",
            "logiske operatorer > PEMDAS > sammenligninger",
            "logiske operatorer > sammenligninger > PEMDAS",
            "PEMDAS > logiske operatorer > sammenligninger"
        ],
        "answer": "PEMDAS > sammenligninger > logiske operatorer"
    },
    {
        "question": "Hvilken type returneres av programsetningen:  \ninput('Hva er din kroppsvekt:')",
        "options": [
            "int",
            "Det kommer an på brukeren",
            "str",
            "float"
        ],
        "answer": "str"
    },
    {
        "question": "Hvilket er *ikke* et reservert ord i Python?",
        "options": [
            "return",
            "class",
            "value",
            "del"
        ],
        "answer": "value"
    },
    {
        "question": "Hva er resultatet av **int('3.14159')**?",
        "options": [
            "ValueError: ...",
            "3.0",
            "3",
            "3.14159"
        ],
        "answer": "ValueError: ..."
    },
    {
        "question": "Overbelastning i Python-kode vil si at?",
        "options": [
            "En variabel tilordnes for mange ulike verdier",
            "En operator har ulik betydning i ulike sammenhenger",
            "Koden er for stor og tung å lese",
            "Koden krever for mye ressurser"
        ],
        "answer": "En operator har ulik betydning i ulike sammenhenger"
    },
    {
        "question": "I programmsetningen  \n*print('Hallo', 'verden', end='!')*  \ner det mest riktig å kalle *print()*",
        "options": [
            "et uttrykk",
            "et argument",
            "en prosedyre",
            "en variabel"
        ],
        "answer": "en prosedyre"
    },
    {
        "question": "**continue** i en Python-løkke",
        "options": [
            "Avslutter runden med det samme men fortsetter løkken",
            "Gjør runden ferdig og avslutter løkken",
            "Avslutter løkken med det samme",
            "Gjør runden ferdig og fortsetter løkken"
        ],
        "answer": "Avslutter runden med det samme men fortsetter løkken"
    },
    {
        "question": "I Python betyr **nonlocal x** at",
        "options": [
            "Vi skal bruke x i nærmeste omsluttende skop",
            "x er en parameter",
            "Vi skal bruke x i det globale skopet",
            "x er en global variabel"
        ],
        "answer": "Vi skal bruke x i nærmeste omsluttende skop"
    },
    {
        "question": "I programlinjen  \n*def skriv_persondata(p, lengde='cm', vekt='kg'):*  \ner **'kg'**?",
        "options": [
            "en parameter",
            "et argument",
            "en standardverdi",
            "en opsjon"
        ],
        "answer": "en standardverdi"
    },
    {
        "question": "I programlinjen  \n*def skriv_persondata(p, lengde='cm', vekt='kg'):*  \ner **p**?",
        "options": [
            "en opsjon",
            "et argument",
            "en standardverdi",
            "en parameter"
        ],
        "answer": "en parameter"
    },
    {
        "question": "Hva slags programmeringsteknikk er brukt her:  \n*if stasjon in målinger and 'Torg' in målinger[stasjon]:*",
        "options": [
            "Betinger alternativ utførelse ('chained conditional')",
            "Betinget uttrykk ('conditional expression')",
            "Unntak",
            "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')"
        ],
        "answer": "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')"
    },
    {
        "question": "**{'A', 'b', 'r', 'a'}|{'k', 'a', 'd', 'a', 'b', 'r', 'a'}** kan gi",
        "options": [
            "{'a', 'k', 'd', 'A', 'r', 'b'}",
            "{'b', 'a', 'r'}",
            "SyntaxError: ...",
            "True"
        ],
        "answer": "{'a', 'k', 'd', 'A', 'r', 'b'}"
    },
    {
        "question": "En Python-mengde (**set()**) er",
        "options": [
            "forandrbar, men ikke en sekvenstype",
            "en forandrbar sekvenstype",
            "en uforandrbar sekvenstype",
            "uforandrbar og ikke en sekvenstype"
        ],
        "answer": "forandrbar, men ikke en sekvenstype"
    },
    {
        "question": "For å lese inn en tegnstreng fra brukeren kan vi instansiere **tkinter**-klassen",
        "options": [
            "Frame",
            "Entry",
            "Label",
            "Input"
        ],
        "answer": "Entry"
    },
    {
        "question": "Tre sentrale begrep i hendelsesdrevet programmering ('event-driven programming') er",
        "options": [
            "Skjerm, tastatur og mus",
            "Skjermelement, hendelse og hendelsehåndterer",
            "Object, variabel og verdi",
            "Vinduer, rammer og elementer"
        ],
        "answer": "Skjermelement, hendelse og hendelsehåndterer"
    },
    {
        "question": "Hvilken er *ikke* et GUI-element (widget) i *tkinter*?",
        "options": [
            "Frame",
            "TopLevel",
            "Button",
            "Mouse"
        ],
        "answer": "Mouse"
    }
]